<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>TheDev News Brasil</title>
    <link href="https://ww1.thedevnews.ga/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://ww1.thedevnews.ga" />
    <updated>2022-01-11T23:45:07-03:00</updated>
    <author>
        <name>TheDev News</name>
    </author>
    <id>https://ww1.thedevnews.ga</id>

    <entry>
        <title>Vallourec é multada após queda de barragem.</title>
        <author>
            <name>TheDev News</name>
        </author>
        <link href="https://ww1.thedevnews.ga/vallourec-e-multada-apos-queda-de-barragem/"/>
        <id>https://ww1.thedevnews.ga/vallourec-e-multada-apos-queda-de-barragem/</id>
            <category term="Chuvas"/>
            <category term="Brasil"/>

        <updated>2022-01-11T23:45:07-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ww1.thedevnews.ga/media/posts/3/barragem.jpg" alt="" />
                    A empresa Vallourec foi multada em cerca de 288 milhões de reais pelo Governo de Minas Gerais, após o transbordamento de uma dique da Mina Pau Branco em Nova Lima, região metropolitana de Belo Horizonte, no último sábado, dia 8. O transbordamento do Dique fez&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ww1.thedevnews.ga/media/posts/3/barragem.jpg" alt="" />
                <p>A empresa Vallourec foi multada em cerca de 288 milhões de reais pelo Governo de Minas Gerais, após o transbordamento de uma dique da Mina Pau Branco em Nova Lima, região metropolitana de Belo Horizonte, no último sábado, dia 8.</p>
<figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://s2.glbimg.com/NTYXiorpQRjxGX_9HxzpYxEp2Vg=/0x0:431x613/1008x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/D/F9ERoPQM2d8VbkeGBxQg/barragem2.jpg" data-is-external-image="true"  alt="" width="1008" height="1434">
<figcaption >Deslizamento que provocou transbordamento do Dique Lisa da Mina Pau Branco<br>Foto: Bruno Costalonga Ferrete/Divulgação</figcaption>
</figure>
<p class="align-left">O transbordamento do Dique fez com que a BR-040 fosse interditada, devido a quantidade de lama que foi jogada na pista. sendo liberada após 45 horas de interdição, na manhã desta segunda-feira, dia 10.</p>
<p>O porta-voz da PRF em Minas Gerais, inspetor Aristides Júnior, alertou que não é possível indicar um local seguro nas rodovias do estado porque toda Minas Gerais é atingida por chuvas. <span class="highlight highlighted">Ele ainda disse que, por causa do mau tempo, não recomenda rotas alternativas</span>.</p>
<figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://s2.glbimg.com/mY5vDIOBFUXm4vfNbhMJraoZ-XU=/0x0:1280x720/984x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/w/B/raoPeySE2bKkerjsazeA/limpeza.jpg" data-is-external-image="true"  alt="" width="984" height="554">
<figcaption >Via 040 faz a limpeza da rodovia — Foto: Júlio César Santos/TV Globo</figcaption>
</figure>
<p class="align-left">A notificação do governo estadual determina ainda a <span class="highlight highlighted">suspensão imediata das atividades relacionadas à pilha Cachoeirinha e ao dique Lisa</span>, que transbordou, até que sejam apresentados documentos que garantam a estabilidade das estruturas. No sábado, a Vallourec afirmou que, em função das chuvas, houve carreamento de material sólido da pilha Cachoeirinha para o dique.</p>
<p>Segundo o auto de infração, recebido pela Vallourec na noite de segunda-feira (10), a empresa foi notificada por "causar intervenção de qualquer natureza que resulte em poluição, degradação ou dano aos recursos hídricos, às espécies vegetais e animais, aos ecossistemas e habitats ou ao patrimônio natural ou cultural, ou que prejudique a saúde, a segurança e o bem-estar da população".</p>
<p>Entre os impactos visíveis e imediatos, estão a <span class="highlight highlighted">degradação da paisagem, fragmentação de habitats e poluição de corpos hídricos</span>, além da potencial mortandade de peixes e supressão e degradação de habitats aquáticos e ripários.</p>
<p>De acordo com o estado, foram verificados também <span class="highlight highlighted">impactos ambientas em duas unidades de conservação</span> situadas no entorno do local do transbordamento: na <strong>Área de Proteção Ambiental Estadual Sul da Região Metropolitana de Belo Horizonte</strong> e no <strong>Monumento Natural Municipal Serra da Calçada</strong>, em Nova Lima.</p>
<p>"Não se trata de um valor destinado à reparação dos danos causados, mas de uma multa prevista em legislação estadual. A reparação é uma 'obrigação de fazer' da empresa e deverá ser executada independentemente do valor da multa aplicada", explicou a secretária de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável, Marília Melo, em nota enviada à imprensa.</p>
<p>A extensão dos danos ainda está sendo avaliada, e novas autuações podem ser lavradas contra a empresa.</p>
<div class="mc-column content-text active-extra-styles " data-block-type="unstyled" data-block-weight="37" data-block-id="14">
<p class="content-text__container " data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">Segundo o estado, <span class="highlight highlighted">o valor da multa foi fixado na faixa máxima porque a empresa considerada reincidente</span>. Em 2020, a Vallourec foi multada por descumprir prazos estabelecidos para o envio de documentação relativa a barragens de água.</p>
</div>
<div class="mc-column content-text active-extra-styles " data-block-type="unstyled" data-block-weight="17" data-block-id="15">
<p class="content-text__container " data-track-category="Link no Texto" data-track-links="">A companhia tem <strong>20</strong> dias para pagar a multa ou apresentar defesa aos órgãos ambientais do estado.</p>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Queda de rocha em Capitólio deixa 10 mortos.</title>
        <author>
            <name>TheDev News</name>
        </author>
        <link href="https://ww1.thedevnews.ga/queda-de-rocha-em-capitolio-deixa-10-mortos/"/>
        <id>https://ww1.thedevnews.ga/queda-de-rocha-em-capitolio-deixa-10-mortos/</id>
            <category term="Brasil"/>

        <updated>2022-01-11T00:29:03-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ww1.thedevnews.ga/media/posts/1/WhatsApp-Image-2022-01-08-at-18.01.36.jpeg" alt="" />
                    Uma queda de rochas deixou 10 mortos além de aproximadamente 32 feridos na cidade de Capitólio em Minas Gerais. “Sofremos hoje a dor de uma tragédia em nosso Estado, devido às fortes chuvas, que provocaram o desprendimento de um paredão de pedras no lago de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://ww1.thedevnews.ga/media/posts/1/WhatsApp-Image-2022-01-08-at-18.01.36.jpeg" alt="" />
                <p>Uma queda de rochas deixou 10 mortos além de aproximadamente 32 feridos na cidade de Capitólio em Minas Gerais.</p>
<figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/pt/0/04/Deslizamento_em_Capit%C3%B3lio.jpeg" data-is-external-image="true"  alt="Vídeo gravado com momentos antes do acidente" width="463" height="500">
<figcaption >Vídeo gravado por turista momentos antes do acidente</figcaption>
</figure>
<p>“Sofremos hoje a dor de uma tragédia em nosso Estado, devido às fortes chuvas, que provocaram o desprendimento de um paredão de pedras no lago de Furnas, em Capitólio. O Governo de Minas está presente desde os primeiros momentos através da Defesa Civil e Corpo de Bombeiros” - disse, pelo twitter, o governador de Minas Gerais, <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Romeu_Zema" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Romeu Zema</a> do partido <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Novo" rel="nofollow">NOVO</a>.</p>
<p>O desabamento ocorreu aproximadamente ás 12h30 do horário local no Lago de Furnas em Capitólio, no condomínio Escarpas do Lago, atingindo cerca de 70 a 100 pessoas que estavam no local, que estava isolado e fechado.</p>
<p>Como informado inicialmente pelo Corpo de Bombeiros, uma "tromba d'água" junto as pedras, foi o que causou o deslizamento, porém, de acordo com o especialista em gerenciamento de risco Gustavo Cunha Melo, a tromba d'água por ter agido como uma espécie de  gatilho para o deslizamento, e não necessariamente como a causa do problema. De acordo com Gustavo, a rocha iria se desprender de qualquer maneira, devido a <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Eros%C3%A3o" rel="nofollow">erosão</a>.</p>
<p>O porta-voz do corpo de bombeiros de Minas Gerais, Pedro Aihara, disse que a formação rochosa do local e as chuvas na região facilitaram para que o deslizamento ocorresse, e que a forma que a rocha caiu, piorou a situação.</p>
<p>Mais de 40 militares estiveram na região, incluindo mergulhadores, o Corpo de Bombeiros e o Batalhão de Operações Aéreas. A delegacia Fluvial de Furnas deslocou imediatamente a equipe de Busca e Salvamento (SAR) para o local. Foram encontrados cerca de 10 mortos e 32 sobreviventes, a maioria com ferimentos leves. 27 foram atendidas e liberadas: 23 delas da Santa Casa de Capitólio e outras 4 da Santa Casa de São José da Barra. Quatro seguem internadas.</p>
<p>A Marinha do Brasil divulgou uma nota oficial pouco tempo depois informando que: "Um inquérito será instaurado para apurar causas, circunstâncias do acidente/fato ocorrido.".</p>
<p>O governador prestou solidariedade as famílias das vítimas: "Solidarizo com as famílias neste difícil momento. Seguiremos atuando para fornecer o apoio e amparo necessários".</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
